\documentclass[12pt]{ociamthesis}  % default square logo 
%\documentclass[12pt,beltcrest]{ociamthesis} % use old belt crest logo
%\documentclass[12pt,shieldcrest]{ociamthesis} % use older shield crest logo

%load any additional packages
\usepackage{amssymb}

%input macros (i.e. write your own macros file called mymacros.tex 
%and uncomment the next line)
%\include{mymacros}

\title{Modul Praktikum \\[1ex]     %your thesis title,
        Kecerdasan Buatan}   %note \\[1ex] is a line break in the title

\author{Rolly Maulana Awangga}             %your name
\college{0410118609\\[5ex]
Applied Bachelor of Informatics Engineering}  %your college

%\renewcommand{\submittedtext}{change the default text here if needed}
\degree{Politeknik Pos Indonesia}     %the degree
\degreedate{Bandung 2019}         %the degree date

%end the preamble and start the document
\begin{document}

%this baselineskip gives sufficient line spacing for an examiner to easily
%markup the thesis with comments
\baselineskip=18pt plus1pt

%set the number of sectioning levels that get number and appear in the contents
\setcounter{secnumdepth}{3}
\setcounter{tocdepth}{3}


\maketitle                  % create a title page from the preamble info
\include{section/dedication}        % include a dedication.tex file
\include{section/acknowlegements}   % include an acknowledgements.tex file
\include{section/abstract}          % include the abstract

\begin{romanpages}          % start roman page numbering
\tableofcontents            % generate and include a table of contents
\listoffigures              % generate and include a list of figures
\end{romanpages}            % end roman page numbering

%now include the files of latex for each of the chapters etc
\include{section/chapter1}
\include{section/chapter2}
\include{section/chapter3}
\include{section/chapter4}
\include{section/chapter5}
\include{section/chapter6}
\include{section/chapter7}
\include{section/chapter8}
\include{section/chapter9}
\include{section/chapter10}
\include{section/chapter11}
\include{section/chapter12}
\include{section/chapter13}
\include{section/chapter14}

%now enable appendix numbering format and include any appendices
\appendix
\include{section/appendix1}
\include{section/appendix2}

%next line adds the Bibliography to the contents page
\addcontentsline{toc}{chapter}{Bibliography}
%uncomment next line to change bibliography name to references
%\renewcommand{\bibname}{References}
\bibliography{references}        %use a bibtex bibliography file refs.bib
\bibliographystyle{plain}  %use the plain bibliography style

\end{document}


\section{Jesron Marudut Hatuan/1164077}
\subsection{Teori}
\begin{enumerate}
\item Definisi, sejarah, dan perkembangan kecerdasan buatan.
\subitem Kecerdasan Buatan (Artificial Intelligence atau AI) dapat didefinisikan sebagai kecerdasan yang ditunjukkan oleh suatu entitas buatan. Sistem seperti ini biasanya dianggap komputer. Kecerdasan diciptakan lalu dimasukkan ke dalam suatu mesin atau komputer supaya dapat melakukan pekerjaan-pekerjan yang dapat dilakukan manusia.
\subitemSebenarnya area Kecerdasan Buatan (Artificial Intelligence) atau disingkat dengan AI, dimulai dari munculanya komputer sekitar tahun 1940-an, meskipun sejarah perkembangannya dapat dilacak dari zaman Mesir kuno. Pada akhir tahun 1955, Newell dan Simon mengembangkan The Logic Theorist atau program AI terdahulu. Program ini merepresentasikan masalah sebagai model pohon, lalu penyelesaiannya dengan  memilih cabang yang akan menghasilkan kesimpulan terbenar. Program tersebut berdampak besar dan menjadi batu loncatan dalam mengembangkan bidang AI. Pada tahun 1956 John McCarthy dari  Massacuhetts Institute of Technology dianggap sebagai bapak AI, menyelenggarakan konferensi untuk menarik para ahli komputer bertemu, dengan  nama kegiatan The Dartmouth Summer Research Project On AI. Konferensi Dartmouth saat itu mempertemukan para pendiri dalam AI, dan bertugas untuk meletakkan dasar bagi masa depan  pemgembangan dan penelitian AI. John McCarthy  disaat itu mengusulkan definisi AI adalah AI merupakan cabang dari ilmu komputer yang berfokus pada pengembangan komputer agar mempunyai kemampuan dan berprilaku seperti manusia.
\item  Definisi supervised learning, klasifikasi, regresi, dan unsupervised learning. Data set, training set dan testing set. 
\subitem Supervised learning merupakan sebuah pendekatan dimana sudah terdapat data yang dilatih, dan terdapat variable yang ditargetkan sehingga tujuan dari pendekatan ini adalah mengkelompokan suatu data ke data yang sudah ada. Sedangkan unsupervised learning tidak memiliki data latih, sehingga dari data yang ada, kita mengelompokan data tersebut menjadi 2 bagian atau 3 bagian dan seterusnya.
\subitem Klasifikasi adalah salah satu topik utama dalam data mining atau machine learning. Klasifikasi yaitu suatu pengelompokan data dimana data yang digunakan tersebut mempunyai kelas label atau target.
\subitem Regresi adalah Supervised learning tidak hanya mempelajari classifier, tetapi juga mempelajari fungsi yang dapat memprediksi suatu nilai numerik. Contoh, ketika diberi foto seseorang, kita ingin memprediksi umur, tinggi, dan berat orang yang ada pada foto tersebut.
\subitem Data set adalah cabang aplikasi dari Artificial Intelligence/Kecerdasan Buatan yang fokus pada pengembangan sebuah sistem yang mampu belajar sendiri tanpa harus berulang kali di program oleh manusia.
\subitem Training set yaitu jika pasangan objek, dan kelas yang menunjuk pada objek tersebut adalah suatu contoh yang telah diberi label akan menghasilkan suatu algoritma pembelajaran.
\subitem Testing set digunakan untuk mengukur sejauh mana classifier berhasil melakukan klasifikasi dengan benar\cite{zhu2009introduction}.
\end{enumerate}
